<resources>
    <string name="app_name">Animals</string>
    <string name="minidescription_panda_living">Осідок/Домівка: \nГімалаї</string>
    <string name="minidescription_quokka_living">Осідок/Домівка: \nАвстралія</string>
    <string name="minidescription_calibri_living">Осідок/Домівка: \nАмерика</string>
    <string name="minidescription_panda_family">Сімейство: \nПандові</string>
    <string name="minidescription_quokka_family">Сімейство: \nКенгурові</string>
    <string name="minidescription_calibri_family">Сімейство: \nСтрижеподібні</string>
    <string name="panda_description">Панда гімалайська, панда мала або панда червона
        (Ailurus fulgens) — вид ссавців ряду хижих, родини пандових. Це переважно травоїдна тварина, яка
        розміром дещо більша за кішку. Особливих успіхів у розведенні цих тварин у неволі досяг Зоопарк Хефей.
        Морфометрія. Довжина голови й тіла: 120—140 см, довжина хвоста: 40–60 см, висота в плечах: 40 см, вага: 9–15 кг.
        Систематичне положення малої панди довгий час було неясним, її відносили то до родини єнотових, то до
        ведмедевих, проте пізніше за даними молекулярних досліджень її виділили до окремої родини пандових (Ailluridae),
        що разом з родинами єнотових, скунсових і куницевих (мустелових) формують надродину мустелуватих в межах ряду хижих.
        Мала панда є тваринним символом індійського штату Сіккім.</string>
    <string name="quokka_description">Квока (Setonix brachyurus) — представник родини Кенгурових, єдиний представник роду
        Setonix. Вперше відкрита квока була у 1658 році голландським дослідником С. Волкерсеном. Одне з найменших сумчастих
        Австралії — розміром з кішку. Довжина тулуба становить 40–90 см, хвоста — 25–30 см, має вагу — 2,5–5 кг. У квоки
        маленькі вуха та широка й невелика голова. Хутро коричневого кольору з сивиною.
        Полюбляють чагарникові, трав\'яні та болотисті місцини. Харчується рослинною їжею. Веде нічний спосіб життя.
        У квоки народжується лише 1 дитинча. Якщо воно гине, то розвивається інший раніше «сплячий» ембріон й наступного
        місяця народжується інша молода квока без нового парування. Вороги — лисиці, змії, дикі кішки, діяльність людини.</string>
    <string name="calibri_description">Колібрі – найменші пташки, які живуть на нашій планеті. На перший погляд вони
        нагадують бабок (комах) своєю цікавою будовою крил. Однак насправді між цими істотами немає нічого спільного.
        Колібрі ведуть незвичайний спосіб життя, не такий, як інші птахи. Вони з легкістю пурхають з однієї квітки
        на іншу, пересуваючись з величезною швидкістю. Видовище заворожує і притягує погляди. Відобразити цей метушливий
        рух за допомогою фотоапарата досить складно. Знімки зазвичай виходять змазаними через швидке переміщення птиці.
        Всього в світі існує понад 370 видів колібрі. Вони різняться розмірами, забарвленням та іншими характеристиками.
        В середньому вага дорослої птиці становить 2 грами. Найбільші пташки мають розмір 200 міліметрів і вагу близько
        20 грамів. Майже половину маси тіла колібрі складають м’язи. При цьому серце колібрі перевищує габарити шлунка в
        кілька разів. Воно займає 1/3 об\'єму тіла пташки. Однак не тільки розмірами примітний цей орган, але і своєю роботою.
        За хвилину серце робить до 1100 ударів. За все життя птиці воно скорочується приблизно 4,5 мільярда разів. В середньому
        пташка живе 9 років.
    </string>
</resources>