<resources>
    <string name="mercury_descr">Меркурій — найближча до Сонця планета Сонячної системи. Обертається навколо Сонця за 87,969 земних діб.
        Меркурій належить до внутрішніх планет, оскільки його орбіта лежить ближче до Сонця, ніж пояс астероїдів. Після позбавлення Плутона статусу планети
        Меркурій є найменшою планетою Сонячної системи.</string>
    <string name="venus_descr">
        Венера — друга від Сонця та шоста за розміром планета Сонячної системи. Період обертання навколо Сонця — 224,7 земних діб. Названа на честь Венери,
        богині кохання з римського пантеону. Це єдина з восьми планет Сонячної системи, яка отримала назву на честь жіночого божества. За розміром майже така ж, як і Земля.
    </string>
    <string name="earth_descr">
      Третя від Сонця планета Сонячної системи, єдина планета, на якій відоме життя, домівка людства. Земля належить до планет земної групи і є найбільшою з цих планет у
        Сонячній системі. Землю інколи називають світом, латинською назвою Терра або грецькою — Гея.Земля в Сонячній системі, розташована у спіралеподібному Чумацькому шляху
        на відстані 28 000 світлових років від галактичного центру.
    </string>
    <string name="mars_descr">
        Марс — четверта планета Сонячної системи за відстанню від Сонця та сьома за розміром і масою. Названа на честь Марса — давньоримського бога війни. Іноді
        Марс називають «червоною планетою» через червонуватий колір поверхні.Марс — планета земного типу з розрідженою атмосферою. На Марсі є метеоритні кратери,
        як на Місяці, вулкани, долини та пустелі, подібні до земних.
    </string>
    <string name="jupiter_descr">
        Юпітер — п\'ята від Сонця та найбільша планета Сонячної системи. Відстань Юпітера від Сонця змінюється в межах від 4,95 до 5,45 а. о. (740—814 млн км),
        середня відстань 5,203 а. о. (778 млн км). Разом із Сатурном, Ураном і Нептуном Юпітер класифікують як газового гіганта.
        Юпітер більш ніж удвічі масивніший за всі інші планети разом узяті; він майже в 318 разів масивніший за Землю. Однак маса Юпітера недостатня, аби
        перетворитися на зорю, подібну до Сонця: для цього його маса мала б бути ще в 70—80 разів більшою.
    </string>
    <string name="saturn_descr">
       Сатурн — шоста за віддаленістю від Сонця та друга за розмірами планета Сонячної системи. Сатурн швидко обертається навколо своєї осі (з періодом — 10,23 години),
        складається переважно з рідкого водню і гелію, має товстий шар атмосфери. Навколо Сонця Сатурн обертається за 29,46 земних років на середній відстані 1427 млн км.
        Екваторіальний діаметр верхньої межі хмар — 120 536 км, а полярний — на кілька сотень кілометрів менший. В атмосфері Сатурна міститься 94 % водню і 6 % гелію (за об\ємом).
    </string>
    <string name="moon_descr">Місяць — єдиний природний супутник планети Земля. Другий за яскравістю об\єкт на земному небосхилі після Сонця
        і п\'ятий за величиною супутник планет Сонячної системи. Станом на 1 травня 2020 року — перше і єдине позаземне тіло природного походження,
        на якому побувала людина. Середня відстань між центрами Землі і Місяця — 384 400 км.</string>

    <string name="sun_descr">Сонце (лат. Sol) — зоря, що є центром Сонячної системи. Це майже ідеальна куля із гарячої плазми, розігрітої до
        світіння термоядерними реакціями, що йдуть в її надрах. Сонце випромінює в основному у спектрі видимого світла, в ультрафіолетовому
        та інфрачервоному діапазонах та є найважливішим джерелом енергії для життя на Землі.</string>

    <string name="neptune_descr">Нептун — планета Сонячної системи, восьма за віддаленістю від Сонця. Вона четверта за розміром у Сонячній системі,
        третя за масою і належить до планет-гігантів. Її орбіта перетинається з орбітою Плутона в деяких місцях. Також орбіту Нептуна перетинає комета Галлея.
        Маса Нептуна у 17,2 рази, а діаметр екватора у 3,9 рази більший за земний. Планета названа на честь римського бога морів.</string>

    <string name="uranus_descr">Уран — сьома від Сонця велика планета Сонячної системи, що належить до планет-гігантів.
        Діаметр Урана в 4 рази, а його маса — в 14,5 раза більші за земні, що робить його третьою за діаметром
        і четвертою за масою планетою Сонячної системи.</string>

</resources>